
\element{type_construit}{
  \begin{question}{tc1}
    En utilisant le module \py{typing}, la déclaration python
    correspondant à un tuple de 3 valeurs de types booléen, entière et décimale est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\py{Tuple[bool, int, float]}}
      \mauvaise{\py{Tuple(bool, int, float)}}
      \mauvaise{\py{(bool, int, float)}}
      \mauvaise{\py{tuple[bool, int, float]}}      
    \end{reponses}   
    \end{multicols}  
  \end{question}
}

\element{type_construit}{
  \begin{question}{tc2}
    En utilisant le module \py{typing}, la déclaration python
    correspondant à un dictionnaire dont la clé est une chaine de caractère et la valeur 
    un tableau de booléens est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\py{Dict[str, List[bool]]}}
      \mauvaise{\py{Dict{str, [bool]}}}
      \mauvaise{\py{{str, [bool]}}}
      \mauvaise{\py{dict[str, bool]}}      
    \end{reponses}   
    \end{multicols}  
  \end{question}
}

\element{type_construit}{
  \begin{question}{tc3}
    En utilisant le module \py{typing}, la déclaration python
    correspondant à un dictionnaire dont la clé est un entier et la valeur 
    un tuple de tois booléens est :
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\py{Dict[int, Tuple[bool, bool, bool]]}}
      \mauvaise{\py{Dict{str, (bool)}}}
      \mauvaise{\py{{str, (bool, bool, bool)}}}
      \mauvaise{\py{dict[str, bool]}}      
    \end{reponses}   
    \end{multicols}  
  \end{question}
}


\element{signature1}{
  \begin{question}{sign1}
    Choisir l'écriture appropriée de la signature d'une fonction permettant de déterminer si le nombre 
    entier qui lui est passé en paramètre est un nombre premier est :
    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def est_premier(nombre : int) -> bool :} }
      \mauvaise{\py{def estPremier(nombre : int) -> bool :}}
      \mauvaise{\py{def nombre_premier(int) -> bool :}}
      \mauvaise{\py{def NombrePremier(int) -> bool :}}      
    \end{reponses}  
  \end{question}
}


\element{signature1}{
  \begin{question}{sign2}
    Choisir l'écriture appropriée de la signature d'une fonction permettant de déterminer si la chaîne
    de caractère qui lui est passé en paramètre contient un chiffre :
    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def contient_chiffre(chaine : str) -> bool :} }
      \mauvaise{\py{def avecChiffre(chaine : int) -> bool :}}
      \mauvaise{\py{def contient_chiffre(chiffre : int) -> bool :}}
      \mauvaise{\py{def AvecChiffre(str) -> bool :}}      
    \end{reponses}  
  \end{question}
}


\element{signature2}{
  \begin{questionmult}{f1}
  On considère la fonction suivante :

  \pyfile{1}{5}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

  Choisir la ou les signature(s) envisageable(s) pour cette fonction.
  \begin{reponses}
    \bonne{\py{def f1(a : int, b : int) -> Tuple[int, int]:}}
    \bonne{\py{def f1(a : float, b : float) -> Tuple[float, float]:}}
    \mauvaise{\py{def f1(a : str, b : str) -> Tuple[str, str]:}}
    \mauvaise{\py{def f1(a : int, b : int) -> List[int, int]:}}    
  \end{reponses}
  \end{questionmult}  
}


\element{signature2}{
  \begin{questionmult}{f2}
  On considère la fonction suivante :

  \pyfile{7}{11}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

  Choisir la ou les signature(s) envisageable(s) pour cette fonction.
  \begin{reponses}
    \bonne{\py{def f2(a : List[int], b : int) -> bool:}}
    \bonne{\py{def f2(a : str, b : str) -> bool:}}
    \bonne{\py{def f2(a : List[str], b : str) -> bool:}}
    \mauvaise{\py{def f2(a : float, b : int) -> bool:}}    
  \end{reponses}
  \end{questionmult}  
}


\element{documentation}{
  \begin{question}{doc1}
    Choisir la signature de fonction pouvant correspondre à la documentation (partielle)
     ci-dessous :

     \pyfile{22}{30}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def affiche_cle(dico : Dict[str, Tuple[int, int]] , couple : Tuple[int, int]) -> None}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico : Dict[str, int] , couple : Tuple[int, int]) -> str}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico : Tuple[str, Dict[int, int]] , couple : Tuple[int, int]) -> None}}
      \mauvaise{\py{def affiche_cle(dico : Dict{str, Tuple[int, int]} , couple : Tuple[int, int]) -> Tuple[int, int]}}
    \end{reponses}
  \end{question}
}


\element{documentation}{
  \begin{question}{doc2}
    Choisir la signature de fonction pouvant correspondre à la documentation (partielle)
    ci-dessous :
    
    \pyfile{13}{20}{mise-au-point_fonctions_qcm.py}

    \begin{reponses}
      \bonne{\py{def nieme_element(tableaux : Tuple[List[int],List[int]], n : int) -> int : }}
      \mauvaise{\py{ nième_element(tableau1 : List[int], tableau2 : List[int], n : int) -> int : }}
      \mauvaise{\py{def nieme_element(tableaux : List[int]) -> int : }}
      \mauvaise{\py{def nieme_element(tableaux : Tuple[List[int]], n : int) -> List[int] : }}      
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{exemple}{
  \begin{questionmult}{test1}
    Sélectionner les exemples que l'on pourra inclure dans la documentation de la fonction
    dont la signature et l'implémentation sont données ci-dessous.

    \pyfile{17}{22}{mise-au-point_tests_qcm.py}

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\pyfile{24}{25}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{26}{27}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \mauvaise{\pyfile{28}{29}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{30}{31}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{exemple}{
  \begin{questionmult}{test2}
    Sélectionner les exemples que l'on pourra inclure dans la documentation de la fonction
    dont la signature et l'implémentation sont données ci-dessous.

    \pyfile{34}{40}{mise-au-point_tests_qcm.py}

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
      \bonne{\pyfile{42}{43}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{44}{45}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \bonne{\pyfile{46}{47}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
      \mauvaise{\pyfile{48}{49}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
    \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{questionmult}
}

\element{doctest}{
  \begin{question}{doctest}
    Pour utiliser les exemples de la documentation comme tests, la syntaxe est:
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{1}{3}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{5}{7}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{9}{11}{mise-au-point_tests_qcm.py}}
        \mauvaise{\pyfile{13}{15}{mise-au-point_tests_qcm.py}}      
      \end{reponses}
    \end{multicols}    
  \end{question}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{TypeError1}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{51}{52}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}        
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{TypeError2}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{54}{55}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}        
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{erreur}{
  \begin{question}{SyntaxError}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{57}{58}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{SyntaxError}}       
        \mauvaise{\py{TypeError}}
        \mauvaise{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{IndexError}}         
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{erreur}{
  \begin{question}{NameError}
    Quelle sera le type d'exception qui sera levée par l'exécution du programme ci-dessous :

    \pyfile{60}{61}{mise-au-point_tests_qcm.py}
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\py{NameError}}
        \mauvaise{\py{SyntaxError}}       
        \mauvaise{\py{TypeError}}        
        \mauvaise{\py{IndexError}}         
      \end{reponses}      
    \end{multicols}
  \end{question}
}

